---
aid: 9025
zid: 217369
title: "卖猴版步枪？这是要升级武器的前兆啊！"
author: sugarman1202
date: 2013-08-05 23:14:43+07:00
lastmod: 2013-08-07 06:29:00+07:00
---

sugarman1202 于 2013-8-5 23:14:43 发表了：

这样吹牛就可以名正言顺的上后膛步枪了！

---

liutom 于 2013-8-6 00:16:33 发表了：

多半是要上马克沁了

---

eumenes 于 2013-8-6 08:43:07 发表了：

谈不上。

这玩意掐断火帽供应分分钟钟变废铁。

---

tr19821201 于 2013-8-6 08:47:30 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-8-6 08:47 编辑_

> eumenes 发表于 2013-8-6 08:43
>
> 谈不上。
>
> 这玩意掐断火帽供应分分钟钟变废铁。

其实我在想大萌淫民有没本事这玩意改成火绳枪

理论上应该可行来着

---

eumenes 于 2013-8-6 08:54:19 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-8-6 08:47
>
> 其实我在想大萌淫民有没本事这玩意改成火绳枪
>
> 理论上应该可行来着

改是能改。

而且因为临高的材料和加工水平，改出来的火绳枪应该比弗朗机人的性能好，更别提大明奴隶作坊的产品了。

---

dengjianyyy 于 2013-8-6 09:08:39 发表了：

这玩意要该也是改成燧发枪，其实火药被猛烈撞击也会引爆，小时候玩过一种自行车链条制的“链子枪”就是靠撞针撞击火药引发的，发火率很高。

---

dddragon 于 2013-8-6 09:16:04 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2013-8-6 09:08
>
> 这玩意要该也是改成燧发枪，其实火药被猛烈撞击也会引爆，小时候玩过一种自行车链条制的“链子枪”就是靠撞 ...

因为你那火药是火柴头做的，里面有氯酸钾

---

tr19821201 于 2013-8-6 09:20:14 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2013-8-6 09:08
>
> 这玩意要该也是改成燧发枪，其实火药被猛烈撞击也会引爆，小时候玩过一种自行车链条制的“链子枪”就是靠撞 ...

我十分确定大萌淫民的手艺该遂发枪打不了两枪簧片就得飞出去

而且发火率十有八九要比火绳低

---

sugarman1202 于 2013-8-6 10:55:10 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-8-6 09:20
>
> 我十分确定大萌淫民的手艺该遂发枪打不了两枪簧片就得飞出去
>
> 而且发火率十有八九要比火绳低

大萌朝军事金属加工能力短脚啊，

真正好的金匠铁匠都去服务达官贵人了。

---

赤色 MA 于 2013-8-6 12:37:40 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-8-6 09:20
>
> 我十分确定大萌淫民的手艺该遂发枪打不了两枪簧片就得飞出去
>
> 而且发火率十有八九要比火绳低

那得看是私人雇佣的工匠还是朝廷的奴工。前者造出合格品的能力不用怀疑，尤其是有足够订单和回报的情况下。

---

赤色 MA 于 2013-8-6 12:39:23 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-8-6 08:47
>
> 其实我在想大萌淫民有没本事这玩意改成火绳枪
>
> 理论上应该可行来着

应该说是必然会出现的，否则就真是把明人当成不会思考的 npc 了。

---

冰璃 于 2013-8-6 12:44:31 发表了：

第一火帽那个时空没人会造

第二火器也是有使用寿命的

---

tr19821201 于 2013-8-6 13:47:05 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-8-6 13:53 编辑_

> 赤色 MA 发表于 2013-8-6 12:37
>
> 那得看是私人雇佣的工匠还是朝廷的奴工。前者造出合格品的能力不用怀疑，尤其是有足够订单和回报的情况下 ...

私人雇的也没戏

单说做弹簧，火帽枪的弹簧强度比燧发枪低多了，毕竟它锤的是火帽~想要把火帽枪改燧发，第一件事就是要换强度更大的弹簧

就算大萌搞出来这种弹簧，还把它原样装上去了，成本也肯定不低，说不定还不如跟髡贼直接卖过一支枪了

所以要改，还是得改火绳，只要在击锤上开个槽装火绳就行了，成本低，可靠性也高一些

---

真红骑士 于 2013-8-6 13:51:40 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2013-8-6 12:39
>
> 应该说是必然会出现的，否则就真是把明人当成不会思考的 npc 了。

改火绳枪还是可行的

---

dengjianyyy 于 2013-8-6 15:48:20 发表了：

燧发枪肯定比火绳枪的发火率低，火绳不熄药池有药的话不存在什么发火率的问题。

燧发枪用弹簧片，并不是弹簧。明朝本来就能自制燧发枪，而且还是扳机龙头联动的燧发枪。现在有现成的火枪，装一个燧发机而已，真不是什么难事。

---

兰度 于 2013-8-6 15:50:33 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2013-8-6 15:48
>
> 燧发枪肯定比火绳枪的发火率低，火绳不熄药池有药的话不存在什么发火率的问题。
>
> 燧发枪用弹簧片，并不是弹 ...

成熟时期的燧发枪发火率一般在 7 成左右，火绳枪能达到 5 成就很不错了。

---

如水般飞舞 于 2013-8-6 15:58:48 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2013-8-6 15:48
>
> 燧发枪肯定比火绳枪的发火率低，火绳不熄药池有药的话不存在什么发火率的问题。
>
> 燧发枪用弹簧片，并不是弹 ...

大明朝搞的是钢轮发火燧发枪

---

zengjx 于 2013-8-6 16:11:19 发表了：

_本帖最后由 zengjx 于 2013-8-6 16:11 编辑_

火绳枪开过一枪后火绳很容易被点火口冲出的气体吹灭，第二枪点火率很低。

---

dengjianyyy 于 2013-8-6 16:18:45 发表了：

转轮打火也是要弹簧片蓄能的吧？明朝的燧发枪难道是扣扳机带动钢轮，类似打火机一样？

---

tr19821201 于 2013-8-6 16:19:07 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-8-6 16:30 编辑_

> zengjx 发表于 2013-8-6 16:11
>
> 火绳枪开过一枪后火绳很容易被点火口冲出的气体吹灭，第二枪点火率很低。

关键还要考虑大萌的“匠户”和“工部”低的令人发指的士气和普遍很可疑的工艺水平

早期燧发机的发火率其实不如成熟的火绳枪

另外，有经验的火绳枪兵经常把火绳的两头都点着，一头灭了，就用另一头点上

---

tr19821201 于 2013-8-6 16:24:49 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-8-6 16:27 编辑_

> dengjianyyy 发表于 2013-8-6 15:48
>
> 燧发枪肯定比火绳枪的发火率低，火绳不熄药池有药的话不存在什么发火率的问题。
>
> 燧发枪用弹簧片，并不是弹 ...

改火绳明显更简单 也更可靠啊

只要在击锤上挫条槽放火绳就可以了，根本无需动枪机

改燧发机至少要把旧簧片拆了换新簧片，击锤也要改成能夹燧石的形制，还要来一个药池盖

在大萌工匠士气和工艺都相当可疑的情况下，显然改火绳在经济、工艺上更可靠

**01300000145751122258937137962.jpg** _(18.21 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-8-6 16:26 上传

**1646101891_19624744.jpg** _(72.99 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-8-6 16:26 上传

---

gov 于 2013-8-7 06:29:48 发表了：

按说明朝人也应当知道步枪是有寿命的。有没有可能某个买了几十支枪的官员，有意留上几支作备用？这样不拿出来用的枪能保存多久？十年可否？

---
